## Первоначальное выделение памяти при загрузке


### Примените патч с предыдущими частями лабораторки

Предполагается, что вы уже справились с задачами `lab-jos-mm-1-phys` и `lab-jos-mm-2-virt`.
Начните с того, что скопируйте ваш предыдущий патч для JOS. Находясь в директории `lab-jos-mm-2-virt` выполните

```console
$ git diff . > ../lab-jos-mm-2-virt.diff
```
После чего перейдите в `lab-jos-mm-3-map` и скажите

```console
$ patch -p2 < ../lab-jos-mm-2-virt.diff
```

Проверьте, что всё ок:

```console
$ make grade
...
running JOS: (2.0s)
  Physical page allocator: OK
  Page management: OK
  Kernel page directory: FAIL
...
  Page management 2: FAIL
...
```


### `void mem_init()` возвращается

Теперь нужно отмапить адресное пространство ядра – это то, что выше `UTOP`.
Заполните соответствующие блоки функции `mem_init()`, после вызова `check_page()`.
Сверяйтесь с картой из `inc/memlayout.h`.

Вам нужно будет отмапить 3 диапазона виртуальных адресов с помощью функции `boot_map_region()`.
Работать нужно с адресным пространством, которое задаётся `kern_pgdir`. Это адресное пространство ядра.
Вам может пригодиться макрос `PADDR` из `kern/pmap.h`.

- Массив `pages` описателей фреймов должен быть доступен также по адресу `UPAGES`. Причём по этому адресу он должен быть доступен только на чтение и ядру и пользовательскому коду. При этом у нас получится что `pages` и `(struct PageInfo *)UPAGES` – два разных указателя на одни и те же данные – разновидность разделяемой памяти. Причём, по указателю `pages` может обращаться только ядро, и на чтение и на запись. А по `(struct PageInfo *)UPAGES` можно только читать, но зато в том числе из пользовательского кода. А значит, пользовательский код сможет узнать какие фреймы в системе заняты, а какие нет. Попробуйте придумать этому применение. Также, попробуйте понять, чему теперь равен `pp_ref` для фреймов, выделенных под `pages`.
- В переменной `bootstack` хранится адрес памяти, выделенной для стека ядра. Отмапьте этот стек в виртуальный диапазон `[KSTACKTOP - KSTKSIZE, KSTACKTOP)`. Естественно, пользовательскому коду он не должен быть доступен, а ядру должен быть доступен и на чтение и на запись. Понимаете ли вы почему? Виртуальный диапазон `[KSTACKTOP - PTSIZE, KSTACKTOP - KSTKSIZE)` тоже считается частью стека. Но он служит так называемой **guard page**, предназначенной для отлова ситуации переполнения стека. Поэтому этот диапазон должен быть не доступен даже ядру, даже на чтение.
- Отмапьте всю доступную ядру физическую память – `[0, 2^32 - KERNBASE)` начиная с адреса `KERNBASE`. Этот диапазон виртуальных адресов будет использоваться, когда ядру нужно будет обратиться к физической памяти. При этом ядро для нахождения соответствующего виртуального адреса по физическому будет использовать макрос `KADDR(pa)` из `kern/pmap.h`. Отсюда также видно, что если в системе больше `2^32 - KERNBASE` памяти, часть памяти будет не доступна вообще. Если же в системе меньше памяти, всё равно отмапьте весь этот диапазон. Естественно, пользовательскому коду он не должен быть доступен, а ядру должен быть доступен и на чтение и на запись. Понимаете ли вы почему?


### Проверьте себя

Если вы всё выполните правильно, то заработают тесты `check_kern_pgdir()` и `check_page_installed_pgdir()`.
Проверьте это командой

```console
$ make grade
...
running JOS: (2.2s)
  Physical page allocator: OK
  Page management: OK
  Kernel page directory: OK
  Page management 2: OK
```
Это победа!


## Отладочные функции (необязательно)

Это задание дополнительное, выполнение не проверяется тестами.
Вам потребуется менять файлы, изменение которых запрещено проверочной системой.

Реализуйте отладочные команды в JOS monitor (`kern/monitor.c`):

* Команду, которая по диапазону виртуальных адресов печатает соответствия виртуальных и физических адресов вместе с правами доступа (проверьте, что вашу команду можно выполнить с аргументами `0x0 0xffffffff`).
* Команду, которая меняет прав доступа для произвольной страницы (проверьте, что вы сможете сломать работу JOS, к примеру, закрыв стек на запись).
* Команду, которая печатает содержимое памяти по диапазону физических адресов (подумайте, как это можно сделать).
